---
title: "جلسهٔ ۱۷۰"
subtitle: "Webmin"
description: "ویرچوالمین نرم‌افزار و محیط گرافیکی برای میزبانی دامنه و کنترل پنل وب سایت است که توانایی ایجاد و مدیریت دامنه های بسیار رادارد"
keywords: "شیرازلاگ،وب‌مین،ویرچوالمین،سرور مجازی،بکاپ،سی پنل،پلسک،WebMin،Virtualmin،"
date: "1398-04-05"
author: "مریم بهزادی، آرمان علی قنبری"
draft: false
categories:
    - "sessions"
summaryImage: "/img/posters/poster170.jpg"
readmore: true
---
[![نشست ۱۷۰ - ویرچوالمین نرم‌افزار و محیط گرافیکی برای میزبانی دامنه و کنترل پنل وب سایت است که توانایی ایجاد و مدیریت دامنه های بسیار رادارد ](../../img/posters/poster170.jpg)](../../img/poster170.jpg)

صد و هفتادمین نشست شیرازلاگ با ارائهٔ محمد اعتماددار در رابطه با Webmin با حضور اعضای شیرازلاگ در دانشگاه صنعتی شیراز برگزار شد.

ویرچوالمین نرم‌افزار و محیط گرافیکی برای میزبانی دامنه و کنترل پنل وب سایت است که توانایی ایجاد و مدیریت دامنه های بسیار را داشته و همچنین ساده سازی و خودکارسازی وظایف را فراهم می کند. این سیستم مبتنی بر وبمین است . ویرچوالمین(Virtualmin) یک جایگزین برای سی‌پنل و پلسک است. 

سرفصل مطالب ارائه شده در این نشست:

* ویرچوالمین
    1. نصب ویرچوالمین
    2. محیط ویرچوالمین
    3. انواع کاربران
    4. ساخت سرور  مجازی
    5. اتصال یک دامنهٔ ir به سرور
    6. نصب یک وردپرس (wordpress)
    7. نصب جنگو (Django)
    8. گرفتن بکاپ از سرور مجازی
    9. دسترسی به گزارش‌های سرورهای مجازی

* محیط یوزرمین (Usermin)
    1. ارسال و دریافت ایمیل در یوزرمین
    2. افزودن یک ایمیل جدید

* وبمین
    1. معرفی بخش‌های وبمین
    2. نصب و کانفیگ یک بستهٔ جدید (نصب پروکسی سرور)
    3. ابزارهای مدیریت سرور در وبمین
    4. مدیریت سرویس‌ها در وبمین
    5. به روز رسانی سیستم
    6. دسترسی به گزارشهای سیستم
    
    <!-- FIXME as I mentioned before, such a long HTML code should not be here; and it is not working: I can only see a simple list of full sized pictures-->
    <div class="row">
    <div class="col-lg-12">
        <h1 class="page-header">گالری تصاویر</h1>    
            <div class="col-lg-4 col-md-4 col-xs-6 thumb">
            <a class="thumbnail" href="#" data-image-id="" data-toggle="modal" data-title="نشست هفتگی شیرازلاگ با حضور جمعی از دوستان" data-caption="" data-image="../../img/1.bphoto_2019-06-27_00-57-14.jpg" data-target="#image-gallery">
              <img class="img-responsive" src="../../img/1.bphoto_2019-06-27_00-57-14.jpg"
              alt="جلسات هفتگی شیرازلاگ">
            </a>
        </div>
            <div class="col-lg-4 col-md-4 col-xs-6 thumb">
            <a class="thumbnail" href="#" data-image-id="" data-toggle="modal" data-title="نشست هفتگی شیرازلاگ با حضور جمعی از دوستان" data-caption="" 
            data-image="2.bphoto_2019-06-27_00-57-13.jpg" data-target="#image-gallery">
                <img class="img-responsive" src="../../img/2.bphoto_2019-06-27_00-57-13.jpg"
                alt="جلسات هفتگی شیرازلاگ">
            </a>
        </div>
            <div class="col-lg-4 col-md-4 col-xs-6 thumb">
            <a class="thumbnail" href="#" data-image-id="" data-toggle="modal" data-title="نشست هفتگی شیرازلاگ با حضور جمعی از دوستان" data-caption="" data-image="../../img/3.bphoto_2019-06-27_00-57-18.jpg" data-target="#image-gallery">
                <img class="img-responsive" src="../../img/3.bphoto_2019-06-27_00-57-18.jpg"
                alt="جلسات هفتگی شیرازلاگ">
            </a>
    </div>
     <div class="col-lg-4 col-md-4 col-xs-6 thumb">
            <a class="thumbnail" href="#" data-image-id="" data-toggle="modal" data-title="نشست هفتگی شیرازلاگ با حضور جمعی از دوستان" data-caption="" data-image="../../img/4.bphoto_2019-06-27_00-57-08.jpg" data-target="#image-gallery">
                <img class="img-responsive" src="../../img/4.bphoto_2019-06-27_00-57-08.jpg"
                alt="جلسات هفتگی شیرازلاگ">
            </a>
        </div>
<div class="modal fade" id="image-gallery" tabindex="-1" role="dialog" aria-
 aria-labelledby="myModalLabel" aria-hidden="true">
    <div class="modal-dialog">
        <div class="modal-content">
            <div class="modal-header">
                <button type="button" class="close" data-dismiss="modal"><span aria-hidden="true">×</span><span class="sr-only">بستن</span></button>
                <h4 class="modal-title" id="image-gallery-title"></h4>
            </div>
            <div class="modal-body">
                <img id="image-gallery-image" class="img-responsive" src="">
            </div>
            <div class="modal-footer">
                <div class="col-md-2">
                    <button type="button" class="btn btn-primary" id="show-previous-image">بعدی</button>
                </div>
                <div class="col-md-8 text-justify" id="image-gallery-caption">
                    This text will be overwritten by jQuery
                </div>
                <div class="col-md-2">
                    <button type="button" id="show-next-image" class="btn btn-default">قبلی</button>
                </div>
            </div>
        </div>
    </div>
</div>
</div>
